【偽世界大戰】洗毛巾你會點講

事源係洗毛巾
我就話‘朗’下條毛巾先
比個fd笑我
話‘羅’毛巾先啱
但係我由細到大屋企都講‘朗’

羅
朗

洗

點形容捽毛巾呢下動作
唔好再答洗

羅

咪叫捽毛巾囉

朗係用嚟啲杯碟之類嘅器皿
過水唔去抹

羅就係用毛巾吸水同扭返啲水出嚟

講羅下隻杯 又唔可以話錯咼好似

洗咪洗
捽咪捽
扭咪扭
𢲲咪𢲲

正評比字

認真答樓豬 其實兩種叫法都得 洗毛巾有好多方法 羅下佢通常係有D野係想濕一濕毛巾/有野上邊想沖走佢先會咁用

2樣野黎
朗: 放係水到過水/漂浮
eg朗下個杯

羅:有磨擦被意

wash

晾乾毛巾
羅(洗)毛巾

兩樣野黎

挪

羅下毛巾我都係早排先聽過D老人家講先識
平時都係講捽浪扭

𢲲一定唔啱架啦，除非你毛巾係淨過水（近似沖），隻手冇施加其他動作

至於個動作，可以羅、扭、揈、刷，捽

唔會咁講囉但係

我覺得羅係好有係沖走就毛巾啲塵咁既感覺

「省」saang2

我屋企講開 lur 或者 羅
自己覺得 lur順耳d